\renewcommand{\footfilename}{doc.tex (napotkane.problemy.tex)}
\chapter{Napotkane problemy}

W projekcie napotkaliśmy kilka problemów, które sprawiły, że konieczne było refaktorowanie pierwotnego rozwiązania. Oto najciekawsze z nich.

\section{Problem z $break$}
Raz zbreakowana pętla wywoływana ponownie (np. z ciała funkcji) zachowywała się tak, jakby na wejściu była przerywana. Wymagane było dodanie warunku obsługującego taką sytuację.

\section{Interpreter}
Problem polegał na rozpoznawaniu końca linii oraz wywołania parsera dla wejścia. Średniki na końcu każdej instrukcji rozwiązały problem. Wymagane było zliczanie klamer (tylko tych nieznajdujących się w jakimś łańcuchu znakowym). Po napisaniu średnika (przy warunku zamknięcia wszystkich klamerek) instrukcja języka jest ewaluowana.

\section{Problem z zasięgiem zmiennych}
Problem rozwiązało powiązanie potomnych ciał z instrukcjami z tymi, które je zawierają (pole $parent$). Jeżeli zmienna nie znajduje się w aktualnym scope'ie to szukana jest wyżej.

\section{Konflikty gramatyki}
Gramatyka wygenerowała 56 konfliktów. Jest to spowodowane tym, że parser LALR jest parserem bottom-up. Wiele produkcji jest niezagregowanych patrząc od prawej strony (polepszenie czytelności gramatyki). Biblioteka PLY sama rozwiązuje takie proste konflikty wybierając w tych miejscach opcję $SHIFT$.



